
\chapter{Introdução\label{cha:Introdu=0000E7=0000E3o}}

\fancyhead[L]{Desenvolvimento do Projeto de Engenharia - Projeto Detalhado}
\fancyhead[C]{}
\fancyhead[R]{\thepage}
\fancyfoot[L]{NomeProfessor-Cliente}
\fancyfoot[C]{}
\fancyfoot[R]{\today}
\pagenumbering{arabic}

Apresenta-se aqui a proposta de desenvolvimento do software XX\_nome\_XX.
Um software aplicado a engenharia de petróleo e que visa ...descrever.
em um parágrafo super resumido.


\section{Identificação da Proposta}

\subsubsection{Número da proposta}
\begin{itemize}
\item LDSC-2023-1-P50
\end{itemize}

\subsubsection{Tipo de investimento /divulgação}
\begin{itemize}
\item PROJETO DE PESQUISA E DESENVOLVIMENTO / DESENVOLVIMENTO DE SOFTWARE
- Versão 2 
\end{itemize}

\subsubsection{Tipo de instrumento contratual}
\begin{itemize}
\item Trabalho de disciplina
\end{itemize}

\section{Identificação do Projeto }

\subsubsection{Título do projeto }
\begin{itemize}
\item \textquotedbl Título do projeto aqui\textquotedbl{}
\end{itemize}

\subsubsection{Palavras-chave}
\begin{itemize}
\item ...coloque aqui lista de palavras chaves - até 5...
\end{itemize}

\section{Identificação da Universidade, Instituições e Empresas Participantes}

\subsection{Universidade}
\begin{itemize}
\item UNIVERSIDADE ESTADUAL DO NORTE FLUMINENSE DARCY RIBEIRO/UENF
\item CENTRO DE CIÊNCIA E TECNOLOGIA - CCT
\item DEPARTAMENTO DE ENGENHARIA DE PETRÓLEO - LENEP
\item SETOR DE MODELAGEM MATEMÁTICA COMPUTACIONAL
\item Representante pela universidade:
\begin{itemize}
\item Professor(a): Nome/email/telefone.
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Instituição/Fundação}
\begin{itemize}
\item Nome instituição se houver.
\item Representante da instituição/fundação:
\begin{itemize}
\item Professor(a): Nome/email/telefone.
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Empresa}
\begin{itemize}
\item Nome empresa se houver.
\item Dados da empresa (CNPj, contatos).
\item Representante pela empresa:
\begin{itemize}
\item Engenheiro(a): Nome/email/telefone.
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Equipe}
\begin{itemize}
\item Nome aluno/email/telefone.
\item Nome aluno/email/telefone.
\item Nome aluno/email/telefone.
\item Representante pela equipe:
\begin{itemize}
\item Estudante: Nome/email/telefone.
\end{itemize}
\end{itemize}

\section{Resumo\label{sec:Resumo}}
\begin{itemize}
\item Limite de 500 palavras, então seja bem direto!
\item Escreva no final, depois de escrever todo o resto.
\end{itemize}

\section{Escopo do Problema \label{sec:Escopo-do-Problema}}
\begin{itemize}
\item Definir o escopo do problema de engenharia\footnote{\begin{itemize}
\item problemas vinculados à: i) engenharia de petróleo, ii) algoritmos
computacionais, iii) sistemas de software
\end{itemize}
}, a ideia geral. Destacar sua importância/relevância.
\item Definir a abrangência, delimintando o assunto (para que caiba no prazo
de até 24 meses). 
\item Situá-lo no tempo e no espaço. Situá-lo em relação a outros concorrentes
(sistemas similares, como softwares similares).
\end{itemize}

\section{Objetivos\label{sec:Objetivos}}

Os objetivos deste projeto de engenharia são:
\begin{itemize}
\item Objetivo geral:

\begin{itemize}
\item Descreva aqui o objetivo geral do projeto de engenharia, incluindo
vínculos com engenharia de petróleo e com modelagem matemática computacional
(ideia de lógica, algoritmos,...).
\item Desenvolver um projeto de engenharia de software para ...{[}.....descrever
de forma clara, direta, objetiva, o objetivo geral do software{]}.
\end{itemize}
\item Objetivos específicos:

\begin{itemize}
\item Modelar física e matematicamente o problema.
\item Modelagem estática do software (diagramas de caso de uso, de pacotes,
de classes).
\item Modelagem dinâmica do software (desenvolver algoritmos e diagramas
exemplificando os fluxos de processamento).
\item Calcular XXX{[}.....descrever de forma clara, direta, objetiva, cada
objetivo específico, cada parte do software{]}.
\item Calcular XXX{[}.....descrever de forma clara, direta, objetiva, cada
objetivo específico, cada parte do software{]}.
\item Simular (realizar simulações para teste do software desenvolvido).
\item Implementar manual simplificado de uso do software.
\item 
\end{itemize}
\end{itemize}

